[
  {
    "examTitle": "تنازع القوانين في القانون الدولي الخاص",
    "studentName": "حاتم المام",
    "submissionDate": "2025-12-17T06:51:07.149Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 9,
      "total": 10
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 0,
      "totalMax": 0
    },
    "answers": [
      {
        "question": "الموطن هو المكان الذي يقيم فيه الشخص عادة بنية:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الاستقرار"
      },
      {
        "question": "في مسألة الطلاق، إذا اختلفت جنسية الزوجين، قد يطبق قانون:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الدولة التي رفعت أمامها الدعوى (حماية للنظام العام)"
      },
      {
        "question": "تعتبر قواعد القانون الدولي الخاص جزءاً من القانون العام وليس الخاص.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح",
        "correctAnswer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "المقصود بـ 'حيادية' قاعدة الإسناد:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "أنها لا تهتم بمضمون الحل بل بتعيين القانون"
      },
      {
        "question": "تخضع السفن والطائرات غالباً لقانون الدولة التي ترفع علمها.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "يخضع الإرث في المنقولات (الأموال المنقولة) في كثير من الأنظمة لـ:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "قانون جنسية المتوفى أو موطنه الأخير"
      },
      {
        "question": "ضابط الإرادة (سلطان الإرادة) هو المعيار الأساسي لتحديد القانون المطبق في مجال:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الالتزامات التعاقدية (العقود الدولية)"
      },
      {
        "question": "تنازع الاختصاص القضائي الدولي يعني:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "تعارض محتمل بين محاكم عدة دول تدعي صلاحية نظر النزاع"
      },
      {
        "question": "نظام الكفالة في الإسلام يرتب نفس آثار التبني في القوانين الغربية من حيث النسب والميراث.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "جزاء الغش نحو القانون هو عدم الاعتداد بالتغيير الاحتيالي وتطبيق القانون الأصلي.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  }
]